# Введение в программирование на языке Java


## Команда курса
+ Ирина Минина: Лектор, семинарист
+ [Константин Леладзе](https://kleladze.ru): Технический ассистент

## Ссылки
+ Информация о курсе:
  + Подробно расписана в этом документе в разделе [**информация о курсе**](#Информация-о-курсе)
+ [Чат в телеграмме](https://t.me/+pe75R8BpXM05Y2Ri)
+ [Программа курса](/roadmap.md): список тем и разбиение их по блокам программы. **Внимание: не стоит путать блок программы с блоком контеста.**
+ [План занятий](/lessons.md)
+ Материалы лекций:
  + [Презентации](/lectures)
+ Контест:
  + [Ссылка на гугл-форму с регистрацией](https://forms.gle/JsmsQ5KWFW4moYLNA). Её необходимо пройти, иначе мы не сможем выставить вам оценку за контест, что неминуемо приведёт к пересдаче. **Внимание:** оценка будет выставлена вам именно за те решения, которые были отправленны с того аккаунта, Stepik ID которого вы указали при заполнении формы. **Определение:** аккаунтом студента является тот аккаунт, который он указал при заполненнии формы. Никакой другой аккаунт не может являться аккаунтом этого студента. Другими словами, двух аккаунтов у одного студента быть не может.
  + [Ссылка](https://stepik.org/course/133316)
+ [Инструкция по работе с контестом](/contest-guide.md)
+ [Сводная таблица по курсу](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1a5atbL97ekrbmZRYnfOc48OYO5KXSzZsElD7i0EpBK0)


## Информация о курсе
### Цель курса
Помочь освоить базовые принципы, понятия и навыки программирования, познакомить слушателей курса с языком программирования Java.

### Результаты прохождения курса
+ Знание базовых понятий программирования
+ Умение придумывать решение часто встречающихся практических задач в процедурном, объектно–ориентированном и функциональном стилях.
+ Понимание основного синтаксиса Java, широко востребованного в индустрии кросплатформенного языка программирования.
+ Умение использовать язык программирования Java для решения практических задач

### План курса
Курс состоит из нескольких временных перидов:
+ Основной период: лектор и семинаристы проводят занятия; студенты решают задачи в [контесте](/readme.md#блоки-контеста) с домашними заданиями, как только он открывается.
+ Предэкзаменационный период: ассистент проверяет решения задач, отправленные на [рецензирование](/contest-guide.md#рецензирование); произвотся проверка решений на плагиат; организатор курса переносит оценки из контеста в сводную таблицу.
+ Экзаменационный период: студенты [сдают экзамен](/readme.md#экзамен)
+ Послеэкзаменационный период: студенты сдают [пересдачу](/readme.md#пересдача).

### Формат занятий
Лекционный материал включает в себя демонстрацию синтаксиса языка Java, обзор ключевых особенностей языка и описание основных компонент языка Java. Семинарские занятия посвящены демонстрации решений часто встречающих задач с помощью Java и взаимодействию с аудиторией. Большое внимание уделяется практическим заданиям и самостоятельной работе студентов.

### Контест
Представляет из себя курс на Stepik. Контест с заданиями разделен на несколько блоков. Каждый блок содержит в себе несколько задач. У каждого задания в контесте есть определенная **стоимость**. При успешном выполнении задания, то есть при прохождении всех автотестов и, далее, рецензирования (если оно присутствует для этого задания), студент получает количество баллов, равное стоимости задачи, либо, в случае задания с [рецензированием](/contest-guide.md#рецензирование), количество баллов, установленное проверяющим. У каждого блока в контесте есть собственный **дедлайн**. Задания, на сдачу которых претендует студент, должны быть отправлены в контест и пройти автотесты строго до наступления дедлайна. Перед приступлением к решению задач, необходимо прочитать [инструкцию по работе с контестом](/contest-guide.md).

### Разделение по модулям
В первом модуле планируется восемь занятий, во втором – девять.

### Внимание: времена снизу приведены в московском часовом поясе (UTC+3)

#### Блок 1
  + Открыт: `20.02.2023` <!-- Понедельник после 3-ей лекции -->
  + Дедлайн: `12.03.2023` <!-- Воскресенье недели перед 6-ой лекцией -->
  + Рецензирование: Нет
  + Стоимость: `50`
#### Рубежный контроль 1
  + Открыт: `29.03.2023 12:00` <!-- После последней лекции в первом модуле (8-ой) -->
  + Продолжительность: `Сутки`
  + Рецензирование: Нет
  + Стоимость: `20`
#### Блок 2
  + Открыт: `27.03.2023` <!-- Понедельник после 7-ой лекции -->
  + Дедлайн: `23.04.2023` <!-- Воскресенье недели перед 12-ой лекцией -->
  + Рецензирование:
    + Задача `3.1.3: BigInt`
    + Задача `3.2.3: Geometry`
  + Стоимость: `75`
#### Блок 3
  + Открыт: `01.05.2023` <!-- Понедельник после 12-ой лекции -->
  + Дедлайн: `04.06.2023` <!-- Воскресенье недели c 17-ой лекцией -->
  + Рецензирование:
    + Задача `5.4.2: Min & max`
    + Задача `5.4.3: Ten most frequent words`
  + Стоимость: `50`
#### Рубежный контроль 2
  + Открыт: `10.05.2023 12:00` <!-- После 11-ой лекции -->
  + Продолжительность: `Сутки`
  + Рецензирование: Нет
  + Стоимость: `15`
#### Экзаменационный тест
  + Открыт: `13.06.2023 11:30`
  + Продолжительность: `45 минут`
  + Рецензирование: Нет
  + Стоимость: `15 + 5 бонусных баллов`

### Плагиат
Естественно, списывание решений запрещено, каждая задача должна быть решена студентом самостоятельно. Если при проверке решений будут найдены два очень похожих друг на друга решения, **отправленных с двух разных аккаунтов**, то оценки за оба решения будут обнулены. Проверка решений на списывание производится с использованием автоматизированной программы, находящей схожие решения, определяющей допустимый порог заимствования кода.

### Экзамен
В конце семестра будет устроен экзамен. Он будет состоять из двух частей: синхронный онлайн-тест на сорок пять минут и экзаменационный опрос. На экзаменационном опросе студенту будет предложен билет, состоящий из теоритического (темы программы, которую необходимо пересказать в сжатом виде, выделив основные детали и приведя примеры) и практического (задача) вопросов.

### Пересдача
Пересдача проходит в том же формате, только в [другой период](/readme.md#план-курса). Студенты отвечают на экзаменационный билет и получают соответствующую уровню их ответа оценку.

### Система оценивания
В ходе курса вы можете получить `250 первичных баллов`:
+ `50` – за первый блок контеста
+ `20` – за первый рубежный контроль
+ `75` – за второй блок контеста
+ `15` – за второй рубежный контроль
+ `50` – за третий блок контеста
+ `40` – за экзамен (`15` – за тест, `25` – за опрос)

Финальная оценка определяется по следующим границам:
+ \[0 — 74\]: Неудовлетворительно
+ \[75 — 149\]: Удовлетворительно
+ \[150 — 199\]: Хорошо
+ \[200 - 250\]: Отлично


## Copyright

![Creative Commons Licence](https://i.creativecommons.org/l/by-sa/4.0/88x31.png)

Все материалы доступны по лицензии [Creative Commons «Attribution-ShareAlike» 4.0](http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/). \
При заимствовании любых материалов из данного репозитория, необходимо оставить ссылку на него, а также, указать мое имя: **Константин Леладзе**.

__© Konstantin Leladze__
